如何月入15k變100k？ 過來人：唔好同公司講「心」

相信無乜人會唔同意：人生在世，「打工」其實都係為咗過好生活，起碼可以養活自己，甚至成家立室，報答父母等等。

當然，對工作內容的興趣都係重要一部分，但相信對絕大部分人而言，工作的一大部分Motivation，正正就係搵食，因此「人工」佔頗大比重。

而無論你承認與否，你的收入高低好大程度亦Define了你自身的價值，無論係你自己的自信心以及他人眼中的你。同一個人，月入15k時同後來月入十萬，成個「氣場」都唔同晒

尤其係打工而言，你所身處的行業與公司，對你收入高低起碼佔了一半的影響，而呢個亦係SJ收集各行各業人工資訊的作用：同一個人，身處一份好工定係伏工的分別，對其收入及快樂指數等一樣差天共地。

然而，另一半的影響，就在閣下本身。你想月入十萬，但首先個問題，係你配唔配月入十萬？

以下係SJ認識一位過來人的心得，短短幾年間，成功由他所屬的行業的最底層，在無任何既有人脈及家底下，爬升至Fast Track晉升風口位置，三十歲不到已經月入十萬，遠遠超越當初同一起跑線的同事，雖然並非已經發達或已經創造甚麼驚天動地的事業，但以本身平平無奇的人生來說，其實已經頗為傳奇。這位朋友分享的心得如下：

1、踏出Comfort Zone

第一步，正正就係踏出Comfort Zone，哪怕看似係吃力不討好的小事。無論你身處咩行業，無論你公司大定細，好多時都有一些演講，Presentation等的機會，而亦正正就係踏出Comfort Zone的機會。

當你身邊的人日復日，年復年都係做「分內事」時，你自願甚至係爭取一些自己鍛鍊及Exposure機會，尤其係Public Speaking相關的，其實已經係你同其餘的平庸大眾的分野的開端。

2、唔好有「依靠」公司的錯覺

SJ呢位朋友表示，當年有一位猛人前輩一番話啓蒙了他：唔可以有「依靠」公司的錯覺，公司無欠你任何嘢，亦無義務幫你成功，要成功升職加薪，要令公司有「必要」加你升你，而重點始終係你自己實力。

對絕大部分公司來講，你就係人力資源（Human Resources）而已，每月比15k你，你應該幫公司賺30k，假如比得10萬你，你最好幫公司賺最少20萬。本質上，你同機器資源無分別。假如你有幸入了好公司，跟了好老闆，公司願意栽培你亦關心你長遠發展，呢個簡直可以話係非常幸運。

但絕大部分情況，你公司及老闆完全對你的前途發展沒有任何興趣，亦話知你人生有咩需要（讀書進修／成家立室／結婚買樓／供養父母等等），總之盡量壓你價，理得你，最好一世都踩住你唔比你上位。依啲情況，唯一就係增加自己價值，逼令公司必須加你人工，而否則你亦可以另謀高就。

3、立志成為最Top

承上題，要增加自己價值，最直接就係自己個人要立志成為行業翹楚，自己要變成Somebody一個了不起令人敬佩的人物，令自己對公司而言係Indispensable不能替代的。
你不強大，再多人脈都係虛無飄渺的。要係職場有尊嚴地立足，甚至希望月入十萬，必須努力令自己實力足以成為行業頂尖精英，最好亦係一些大家有目共睹而可量化的成績。

而呢個社會亦越來越有呢個現象：80／20變為99／1，即1%人賺了99%的錢。呢個全球一體化年代，「中間」甚至「中上」已經無乜空間，而變為贏家通吃winner takes all的局面。就一件事，或一個事業，假如你做得厲害，而且在行內出埋名，錢係追住你等你賺。相反，假如你做一段時間都不甚了了，即使你願意減價，一樣無人問津。而呢個亦解釋到Headhunt行業的存在：基本上獵頭公司都係找那些高收入人士高薪挖角過檔，但對中下游的則往往興趣不大。越高收入的人，越係大家爭住想請，而無需好似你同我咁要寫Cover Letter去「求」職求Interview，反而係調轉，Headhunt公司求個Candidate去見工。

4、創意： Think outside the box敢想敢做

呢個年代，個個都識講Think outside the box，但唔係幾多人真係做到。即使係打工，你有否利用科技來改善你的工作，而其他同事無做到的？當然，更進階的，就係學寫Programme甚至用依啲自製Programme來令自己工作更有效率，呢個分分鐘係另一個超級Startup的開端。科技以外，你有否做到出其不意呢？

孫子兵法都講「凡戰者，以正合，以奇勝。」打仗必須出正規軍同敵人會師，但往往贏出，係靠另外一隊出其不意的奇兵，突襲制勝。職場上都係一樣，老闆交給你的分內事做好，就係「以正合」，而工作分內事以外，當大家返工放工食Lunch時，你能否額外對公司甚至行業有更大貢獻？呢個就係 「以奇勝」了。

一位前Goldman Sachs banker，亦在其自傳《Why I left Goldman Sachs》中，講述自己仲係一個小人物Analyst時，每日自發將行業及公司動向以表列形式列出撮要，並發布予全個Department。雖然呢個並非咩驚天動地之作，但好多資深的Associates、VP、甚至Directors等依靠呢份「Cheat sheet」可以非常有效率地對Client作出匯報，幫左團隊唔少忙，亦令到公司上下唔少人因此對他有好印象，而不久後順利升職加人工。呢個其實唔單止係Think outside the box，亦係Go the extra mile。

題外話：喺香港，成日聽到人講「Think out of the box」，每次都覺得怪怪哋，但又唔敢肯定呢個講法係錯，有否英文高手解答下？假如Uncle Siu路過都不妨解答下。

5、要有「做大事」的心態 願意犧牲

大部份行業與工作都一樣，當你月入四萬以上，你的工作壓力與責任，會比從前大十倍以上，公司同客戶都期望你係24／7要隨時候命。呢個時候，可能你必須犧牲唔少嘢，例如興趣，同朋友吹水時間等等。係咪值得就另一回事，但肯定係必須有呢種做大事心態，先有可能月入十萬，

6、堅持：堅信努力最終有回報

即使你做齊以上1-5項，都唔保證你會好快人工升到一個你滿意水平。反而，當你做咁多嘢，更容易有種迷失，自己做咁多嘢為乜？你走去自告奮勇做Presentation，對住成百個行家，又要準備Powerpoint同講稿又盛，又無錢收又佔用你僅餘休息時間，真係可謂貼錢買難受。
而且，到頭來人工都係咁，咁倒不如Hea做算。或許堅持正正就係最困難的，假如你放棄了，咁人生事業就係咁大。但你一直堅持付出，始終有一日你會有回報，問題係幾時有回報，呢個無人知，亦有際遇成分。

但可以肯定的是，大量付出係必須的。咁在無保證回報情況下，你又肯唔肯堅持繼續付出？起碼，以SJ親身觀察，雖然回報期長短個個都唔同，但其實只要有大量付出，多數都最終有重大回報。

我覺得冇講錯
好多人都幻想對住海灘渡假飲杯野就會有錢流入黎銀行戶口
唔洗辛苦唔洗付出就有世間財

月經咩

講咁多都係打工奴才
香港top 3% range只不過15萬一個月
要真係想發達 學做生意 為消費者創造價值

應該當老細狗咁撚，做奴才一世都係低下層

成段野都幾廢下

同意，最少好過d HR 講叫你唔好怕蝕底呢d 廢話

要成功係實力加運
實力佔3成，運佔7成
得有家底可以無視以上法則

月入就快十萬經驗之談

老生常談啦呢啲

做飲食業生意>武肺>執笠

好功利主義 睇到好大壓力

中國接管左重想靠實力上位

成篇野仲廢過 連登仔叫人all in tsla call

在依篇野冇咩學到 多謝分享

事實，上一份HR玩嘢，一有機會即走

只欠Brian 既system

有大志就創業啦
講埋一大堆老套野

點解唔學人投資
什至好仆街咁學人炒樓?

50%commission sales ?

25歲 跳左出黎自己做
有時100k就算冇都80k一個月
不過之前大受武廢影響

其實我就冇咩強項但叫做street smart

比盡做fund都係得10%

高級社畜
見好多10萬中層boss,
生活只有工作，進修
平時半夜收call必然，放假去旅行都要做野
好d既會做下運動keep到
更多係有健康問題 搵埋當交藥費

如果份工無樂趣，why go the extra mile?

所以首要係搵到一份自己值得付出的工

咁似brian 講野既

叫你不斷付出去「增值」自己

然後就會有高人工

睇下政府班膠層，全部都係世界人工最Top嘅官員全部都係靠人脈上位
靠呢篇嘢死得啦

po呢啲去上班台罷啦

山係石頭水係海

loyalty means no shit

讀完碩士去同上司傾加人工，HR話你多個degree係你嘅事，同job responsibilities無關，我點解要加你人工？有無你都做到份工架啦。

屌，之後有人嚟挖角，offer多過而家份工三份之二

唔係咩
二世祖一出世就有唔洗付出就有世間財啦

香港發達最後咪又係靠炒樓

當reminder睇下，我諗個個都知

不過唔係個個都信咁行同有為佢地做個execution plan

所以review下都唔錯，通常外資會多d呢d機會，文化問題

呀媽係女人

comfort zone係原罪令你冇發達？
我夠話「跳出去」嘅人一將功成萬骨枯啦

引戰post，拉

咁勁咁醒 做乜

咪撚貼埋d content farm上黎la

我公司就得 15% Salary including commission. 問題係無左位同事. 搵第二個都搵倒呢個數

除非係果位同事自己搵倒一條 income 返來係夠佢. 咁佢resign 你都會同佢傾人工

保險洗腦方式

唔駛出力遊呀同埋都要努力比人叫二世祖 唔係好過癮

睇到樓上8成回覆就知呢個世界唔係個個都心想事成

咁佢又冇講錯
唔通你做m記進修變左大學生 又要加你人工咩
當初你冇碩士都請你 姐係個位唔洗碩士能力 咁佢自然唔出碩士人工

呢d道理講就好好聽，現實d黎睇香港有咩公司咩職位非專業人士有十萬蚊果月先？咪就係得sales囉，咁sales係咪個個做到固定十萬蚊個月先？現實係有好多好命水ge人，表現平平無咩大貢獻，但升下升下好高人工，而果d自命不凡，think outside the box, 走出comfort zone ge 人，最後比同事杯葛，比保守老細攪死，輪為隱形人，或者最後轉工又重新比保守制度撚死多次，到人大左決定放棄唔再攪咁多野。

我份工係科研，多個degree可以差好遠

Anyway， 重點係而家知道HR諗法，以後唔使咁賣命

你要升職嗰陣有用，但係冇職升就冇用

所以你月入兩萬都應該無

利申：月入12萬

九成既工都係齒輪工
你要presentation 仲同客講都起碼係sales有關啦
講到底即係叫所有人做sales

你諗得HR權力太大

唔加俾你係公司嘅諗法關HR咩事 公司係要加俾你HR有得say no咩

工字不出頭

我喺大學度做，有工會

成個過程好複雜，要你同上司寫新嘅job description (JD)，然後俾HR， HR再同工會傾，睇下JD差唔多嘅人咩grade，然後HR決定好就再俾工會35日時間睇下佢反唔反對，唔反對先至落實。

屌那媽上次加人工搞撚咗成半年

篇文唔好教你點成功 係教你點打工 做一隻識思考的狗...

篇文只係既得利益者攞黎安慰下層既廢文

你番工可唔可以用良心出糧啊？
番工唔講功利 唔通番去做義工啊？

成篇野本來都無咩問題
一講到唔食飯 = 以奇勝

倫敦金咪有

Ok

成段嘢都好撚老土，仲話創意

應該係講緊保險....

咁多public speaking機會
屌你老母咪又係保險基金佬

一般公司老細下面個director都未必有10萬啦

廢文一篇

事實係咁，不過Brian 聰講野要收錢

自己做小本生意
叫好彩 班客聽話

全球最大果幾間都係10～15%左右
點會有公司出到50%commission

佢解錯左孫子

不要問自己如何為公司賺20萬，要問公司如何在失去自己時倒蝕20萬。

- 約翰·甘迺迪

我地廢咪恨唔到囉

但我覺得篇文講既野記係同公司講心喎
宜一套係細公司係work既

但好多大公司只係「懲罰」勤力既人

係香港 你上司見你咁多野講 一定搵位搞走你

其實呢啲廢文係on9
升職加薪
以為係自己本事
事後睇返運氣重要到你唔信

係既 唔係錯
但係為左呢份人工 付出左D咩?
到頭來 發展商一個唔該就拎左你超過一半既成就

宜家個世界通常都係懲罰勤力既人

佢係咁講做額外野 又增值自己 老老實實有幾多個老細睇到... 又話唔驚蝕底keep著做就得 終有日你老細會睇到...

岩啊，我就係靠呢D守則，人工加左50%，然後再死慳死抵，儲左30萬，再加上我屋企人ALL IN TESLA賺返來既800萬，FULL PAY買左第一層樓。

利伸，真實情況無賺500萬咁多，但呢年投資真係已經賺左5年人工，佢升得快定投機賺得快？

帶走哂啲客

又係啲成功左既所謂人士再倒帶腦補自己鳩up

跳糟加人工個D，係有實力既人才，唔係阿豬阿狗都可以，你試下唔做而家份工，咁既環境睇下有冇人請你

20年前都仲work既

講得好啱,尤其是1:99呢個point
成篇野就係叫班奴才做多d唔好淨係做分內事,
咁你地入面就會有1%既人會上位
其他99%?唔好放棄繼續做多d,有一日你會成功

連登仔：識人好過識字
但自己好多基本野都唔識

我自己做大公司
經理最鍾意搵最勤力既人做野
但加人工同升職空間根本極度有限
多勞唔一定多得，尤其對啲sales係分區黎講，睇彩數多

All in TSLA係重點

倖存者偏差
正如社會成日有人會話30歲政府班Officer拎接近6位數
但永遠無人講中位數2萬唔夠

關咩commission 事
公司用十萬請你
加埋燈油火蠟、保險其他野
你唔幫佢賺廿萬點賺錢

前leader 大陸落黎 中坑乜柒都唔識 再上就冇可能架喇 每月逗個幾皮野但佢沙士買落層樓岩岩好早2年供完 每日炒下股票 身價千鳩幾萬 依個就我真實例子

寫乜鳩programme? 英文字都唔多識隻

20/80 1/99呢個關係
咁我重去做你講既第六點咩重大付出，雖然完全唔付出就較少機會做到果1%,但付出咁多又點確保可以上到果1%?
極大機會都係果99%,如果咁多人努力付出都上唔到呢1%,咁佢地係追求成為呢1%呢個過程所產生既生產力去左邊？

假如比得10萬你，你最好幫公司賺最少20萬

on
公司之後會叫你賺最少30萬
然後月薪冇變

其實篇野好中
見d人話學唔到野
其實重點在於心態
你做既野對公司有影響力
公司先會係人工反映返比你
若果每日剩係打分牛工望加人工
我諗變長頸鹿都未到你

一切都唔食飯已經唔使睇落去

打工打到傻撚咗

你係有料唔使搞咁多嘢都升到職加人工啦

打工打到呢個程度
會唔識走去做老細？

事實係出緊15K,做緊5K既工作
日日遲到，玩SL

以我理解老細係最需要一d能力個陣有你出現，或者你做的野可以改善到公司野 好似你諗到野樣加快流程，改善盈利，賣多d野 人人諗唔到你諗到就 以奇勝
勤力做到隻牛咪又係做個d野 你得人地唔得咩

最近發現brian 有條女 (定老婆), 都搞左個youtube channel 鳩up

大J出黎狙擊佢未？

工字不出頭，有十皮又點？開間ig shop做老闆先係王道

HR啲稿嚟

都要係大公司先得
中小公司幾乎冇100k 既位

即係咩?做咩工

低利潤產業未人工佔利潤多. 可能人工佔利潤一半，例如本地物流. 人均生產力唔高

一百人公司可能扣埋成本搵唔倒三十萬. 點有人工加

所以入錯行業都影响收入

咁似保險佬D recruitment talk講稿

關撚HR事咩
擺明老細落左order啦

其實者係做世界仔

呢句真係難聽過粗口

冇budget想擺個Master在度 到你走又扮撚哂蟹知你好努力，做到野，但後生仔唔好心急 要儲經驗... 屌你老母唔加就過住 冇加一年 一個月就冇咁幾k 一年就冇咁幾皮
冇錢就冇錢喇 到你就走就講心 死仆街

每個月都有呢類既

姐係咁

你日日係office 8個鐘都唔係做自己鍾意做既野，用自己鍾意既方式做，我覺得好可悲囉

當然好多人覺得咁樣爭上位好challenging好self actualise到咁當然恭喜佢，但係事實好多人唔係咁

好明顯香港地打工無忠誠
一年自己review 自己表現
覺得自己走到一定跳
永世香港公司唔撚會升人

駛講咁多咩
兩個字：OT
你OT到含家產就會高人工，啲老細都係想你OT

一般人邊可以做到老闆
比你月入十萬 但開間公司至少都要幾百萬資金
燈油火蠟 出人工月月倒水咁倒
蝕錢又要出錢填tum
邊有咁多錢

到人地做到老闆 又話人可能係藍 不了 拉
一有任何外來資金幫手又話唔係靠自己實力
搵得多錢就一定偷呃拐騙

總之就係想零成本打幾粒字就抹殺對方所有一切

呢D野求其揾個看更都識講
即係唔怕蝕底主動R撈

啱 華人社會冇乜會鍾意太突出的下屬
除非識擦鞋 否則必定諗方法整走你
槍打出頭鳥

究竟係自己做唔到而覺得廢
定係自己跟曬黎做都無用 而覺得廢呢

師兄做邊行

今時今日十萬都唔夠洗wor真心

屌你老母曬鳩我時間，成篇廢到無倫

留名

呢啲文寫撚到令你覺得，揾得多既人全部係好撚勁，等你意識自己揾得少係唔夠勤力，係自己廢。但實際有唔少揾得多既人係生活白痴黎，離晒地無常識，甚至只係吹水佬，同實力兩隻字一啲關係都無。

一個字 運
有料嘅人周街都係
Talk得嘅人一樣周街都係
兩樣都有嘅人依然係周街都係

呀媽係__ __

三個字總結
盡做啦

係講既野廢 你老母係女人咁上下

我都覺得佢講廢話好多野好多人都聽過啦，咩唔好太着重眼前，目光長遠少少，所以踏出comfortable zone做多少少野學多啲blablabla。
其實唔好唔記得運氣都係一部分

做個文職又點樣幫公司賺幾十萬呢？

佢地會話你做得唔夠
係你廢

咁咪轉行

All in TQQQ都得

試下繞過腦細send email俾全世界
唔洗一個月俾人針到死
再炒左

最怕你唔敢成功

運氣係好緊要
根本所講「踏出comfort zone」之後仆街嘅人都大把

所以有人脈有家底屋企做開咪易啲成功，普通人唔通隔離啲人無啦啦幫晒你去飛天咩咪又係打工先

連燈股神一入一出都500k

篇野好似回帶feel

繞過腦細send俾大粒都屌啦
好睇公司文化

其實我真係唔明點解咁多人覺得公司欠左佢咁

咁係你將本事的定義攪錯O者
反正老細升一個人一定係有理由的, 你達到佢個理由, 你就係本事

點解唔得？有d人ot冇補水，工作同人工唔成正比。

運氣係重要, 但如果你由頭到尾都無準備
有運氣都唔輸到你

正如你唔去買六合彩, 又點會中六合彩呢?

係既，擦鞋既本事唔係人人都有

咁你出街買野, 佢賣100, 你知道隔離舖賣賢緊50, 你仲會唔會用100蚊

咁你出街買野, 佢賣100, 你知道隔離舖賣賢緊50, 你仲會唔會用100蚊買

哈，咩比喻黎

垃圾價值觀

睇完好似睇咗好多嘢

你公司出糧係買緊你時間 而佢地就係用最低成本去買你能力同時間 錢係會一路眨值 你黃金時間係在20-40歲人 40歲打後你覺得自己可以在間公司有咩野成就 你將你的黃金時間比落在一間冇機會，又比唔到合理代遇的公司 都覺得冇問題 你可以繼續做 我諗你公司都會好感謝你

不斷做買賣，眼光好就會賺錢

利申：唔使打工

我番開mnc, 你nobody邊個會比機會你public speaking 反而elevator pitch幫到我仲多，見到有工作關係嘅人/老細pitch 下等人地識你同知有乜嘢事需要幫手時可以直接搵你搞

team入面高度分工機械化，team meeting 都唔論到你make talk 啦
我最同意係做多啲有用嘅額外嘢，value add自己又會幫到老細手，佢睇得起你自然條路好行

金融業RC, 雙修埋FC同sanctions

25歲創業好強 實好多女埋身

睇左勁多post都講緊運呢樣野 咁之但係運氣呢樣野係唔到人控制 唔通無運就唔努力 努力咗無運都無辦法 但係唔努力就怪運氣就真係抵廢

小第正正就係到左 大小事都拎嚟做
最後老細因為政治因素 有位都唔俾我上
而家就係好迷惘，出年出面一定有失業潮
諗緊仲出唔出去博好

永遠都唔夠洗

個人覺得佔9成
身邊大把鳩fing fing日日返工等放工都拎緊3-40k
不過多數都係政府工

All in TQQQ -> 財務自由 ->睇唔過眼人地為錢打工

如果你老細係咁, 咁你狂刷鞋咪得囉

所謂壓價, 即係希望用最少的價錢請個最好用的人
你日日街買野, 享用服務, 咪又係希望用最少的錢, 得到最多O既野
有咩分別O者?

勁

你真攪笑, 買野梗係用最的成本買最好O既野架啦
唔通係用最高成本買最CHEAP O既野咁先正常?

你賣商品, 你覺買家出價唔合理, 咪搵一個肯出高價O既買家囉
無人買你既商品, 咁咪即係你件貨無市場價值囉

運氣你係制控唔到, 但運氣來到時, 邊個把握到, 都係靠實力

講咁多點解唔可以覺得公司欠左佢地
同你講既野有咩關係？

買六合彩買中頭獎個次都係實力
運氣就運氣啦，實力

block撚咗開post條友
講埋啲嘢同傳銷公司倫敦金一撚樣
得啦得啦總之人生就係返工放工瞓覺再返工準時還債再交租直至死嗰日啦!
垃圾Post
拉

完全唔明點解負評，基本上講中曬
成功人士就係行多一步

你情我願咁有咩欠唔欠??

唔通你日日接放工咁溝女, 最終人地唔受溝, 咁又話人地欠左你?

幾時話ot係你情我願

咁你可以坐係度等運到O既
我都好歡迎公司有多O的咁O既人

好想知你實力去到邊，咁撚勁

講到尾
標題也好 留言也罷
全部都係以收入多少衡量成就
成身銅臭不知所謂
如果收入多少係你既全部
去炒股啦
如果想做人做得有意義
為生活唔係生存
就唔好計較收入多少而去做自己鍾意既工
講多曬氣

邊個咁膽禁固你

咁你又話你情我願？
呢4個字點解都唔識

我其實好廢, 不過未至於廢到覺得坐係度等運到會有職升囉

你係你老母個閪度支出黎夠你情我願
唔通老母對你唔好唔可以覺得佢欠左你?

點會，你咁撚勤力又有實力做足以上野應該10幾萬月入

唔明喎, 你唔願你又做?

我講左我好廢架啦, 唔好老屈呀

你in 咩post 先會聽到依句，manager 以上應該唔會有

你做足仲未有10幾萬，屌你唔好水鳩我wo
我就話我係廢柴搞唔掂姐
見巴打講到咁撚堅都冇？

我無話過老母唔應該對子女好喎, 我亦無講左你老母生你係你情佢願喎

我地仲廢學佢唔到 我地依班廢青

O既然升職係靠運, 你慢慢等啦, 終有一日會到你, 人人機會均等

見佢講到咁撚精彩，想睇佢po 10幾萬月教罰下連登仔

咁點解你仲未有10幾萬月入既，又呃鳩我

我無10萬呀, 我只係唔會廢到坐度等運到去求升職O者

你有實力wo，洗撚靠運咩

我終於明白點解無人升你, 你連理解能力有問題
可能你適合做O的唔駛思考O既工作

我幾時講過我有10萬月入

起碼我唔會覺得公司欠左我, 覺得自己好撚慘但唔敢轉工O者

其實大把人做足本份，諗住人工穩健上升就算。
比傻鳩公司壓價仲有人班狗奴才幫口

咁你都知冇人升我
我幾時有講過

呢篇野教人做奴隸，不了
年青人應該追逐自己夢想

你唔敢唔等於我唔敢
見你振振有辭以為有d實力，原來

最慘係壓你價你又做

睇到啲人非黑即白睇到我好辛苦

果啲人好極端,心理有啲問題

道理上係啱,篇野叫人努力向上游係好事
不過依個年頭,邊會有人無端端塞錢入你袋比方向你行....
作者諗到既野以依個既世代人來講一定諗到,問題係有冇咁多依d機遇同敢唔敢出(奇招)姐

SORRY, 任何年代都唔會有呢支歌仔

炒股做到財務自由, 都係叻

岩呀，你同公司既關係係合作關係
你幫公司賺20萬，收佢10萬人工，公司有著數，所以佢請你
但同時，你都用緊公司既資源（brand name, client base, 下屬, 專利, etc）去賺呢20萬，收10萬人工
如果無左公司既果d資源，可能你只係可以賺到8萬；所以你留係公司

只有係咁既情況個顧傭關係先成立

如果你幫公司賺20萬，收10萬人工，但自己搞過壇生意都搵到15萬既，就快d辭職啦👍🏻👍🏻

堅持：堅信努力最終有回報

見到呢句已經覺得可以end topic
有時講際遇同運氣 你冇就係冇

奶啱隻鞋底先
出力奶
再捅佢一刀

呢位巴好有遠見，咩年代既事都知
想知巴打做緊咩

正解

個重點係成功嘅人多數有料，但有料嘅人唔一定成功

屌你老母
-孔子

又一個po證明連登多19
個po講啲野其實全中
我都係咁既經歷由萬幾加到8萬
7年前既同事有人仲係搵緊一萬頭
但咁多負皮
同果個月入平均4萬但又話人高到離譜一樣,又話fg50k既

講出重點來

呢點我都同意，但係講到運氣同實力有關就真係弱智

香港政府工就咪拎嚟講啦全世界最無參考價值嘅data

係你理解能力低O者, 根本無人咁講過

你？

一個唔可以輕易炒人的機構, 養一班廢柴就梗架啦

請CAP圖

綜援師

連登仔的智慧真係令我大開眼界

所以都有一大半唔認同依篇野~寫嗰個可能係上左岸去寫咁無咩意義,如果佢敢寫埋用咩(奇招)去到月入10皮既就真係值得睇la

巴打去搵份正經野做啦

放心, 我唔好齋坐等運到

寫出嚟就唔奇招啦

基本上係篇野個subj應該叫（怎樣在成功路上打飛機)

講真好多人包括連登個白領工人傾向仲係好嚴重
以為做緊野就要計工時，工時多就蝕比公司
所以係咁講work life balance
去到某個位 （例如文中所講既4萬蚊個月）
所有人包括你自己個要求同你做boy時已經完全不同
考既已經唔係你付出既努力同時間
而係判斷同承擔決定既後果同勇氣
呢d野就係靠你之前點stand out磨返黎，因為跟本無得教

你未都最好都唔知係有運定冇運，所以喺運氣降臨前都要盡人事

都唔係嘅
佢講嘅嘢係無錯，但表達方式講到好似一定要咁做同一定咁樣先成功就柒咗啲
即係有人完全靠運就成功，亦有唔少人有運但無料錯失機會，最多叫成功率多過無料同唔努力嘅人

有料既人運到就做野，無料既人運到都唔會有動力push自己，分別係依到。

究竟係你生唔到仔而覺得廢
定係自己變完性屌閪都無用 而覺得廢呢

據我所知 , 跑一球生意, 老底加用金。

講呢D

Push

呢種賺10萬離唔開好努力咁做牛做馬
佢搶晒上司啲嘢嚟做，上司瞓喺度都賺20萬

我係佢上司的話會好想有呢啲人，但唔會想做呢啲人

你件嘢成本80然後班老細聯合起身話60，你想將成本降到60？食少餐囉，按車按樓囉，瞓棺材屋囉。香港咁多人，再唔係去請中國專才。員工冇叫價力就等於冇市場價值？？

咁講即係唔洗最低工資最高工時啦，鬥邊個可以24/7，光合作用就最有市場價值

咁你將老細升人嘅準則搞錯咗喇
好多時都唔係人為控制到嘅因素

廢到.....

根本係網上D 垃圾雞湯文

夢想做ibank director又唔得？

呢篇嘢俾junior睇 啱啱出嚟做嘢嘅人睇幾啱
Long run就不了 成功路總有不同

唔得，社會價值觀扭曲先會想做ibank director

你今日人生完啦咩？佢其實所講既就係見立mindset

包括positive thinking 諗多d點樣value added 點樣做extra miles 令人地睇到你比同期既人更outstanding
如果無呢種mindset 一世灰鳩認定自己無運行
咁就真係有無機會同際遇都無份了

拍林仔總督察有10 雞啦

比我唔過癮下得唔得

入岩行頭先講啦
除左sales金融有幾多工比你多勞多得到穩定10皮？
一將功成萬骨灰呀Ching

香港地一班OT到hihi左跳右跳槽都無10皮
今年表表者睇下四大奴才放幾多bonus？

係呀政府工養廢柴呀，但大把廢柴過左bar唔想升，自己有空間搞副業其他收入（eg股票樓）好過出面班奴隸獸好多。唔為錢多時間陪親人休息運動

我唔想吹捧政府工，但香港地打工根本無希望
而家食埋貿易戰更甚，靠炒炒賣賣仲有兩啖糖食下嘅

其實講緊阿媽係女人既野

其實stealjobs啲垃圾文可以唔使理

好多人都幻想以為朝九晚九，做到頭都出煙，辛苦就會得世間財

一向呢D所謂rules係唔可以係香港用

你見識過最有錢果班人就知最有錢既人往往唔係做最多野最辛苦既人

你都幾攪笑, 既然一個賺10萬的可以做晒所有晒
咁個老細點解仲要養多個20萬係上面
反正完全無影響, 炒左佢一年慳240萬
定係o的老細大多錢所以唔介意養廢人?

因為係你眼中淨係睇到佢搵到錢享受的一刻, 佢拼博緊o個陣你就當睇唔到o者

我公司: 比15K你都要24/7啦, 你份人工月薪黎架, 唔洗做呀

同意，我勁努力，做到隻狗咁，咪又係得個吉

其他係小朋友先覺得依啲神技
成篇根本廢話

咪係，能者多勞真係出曬事
做到死就有份
你幾努力都唔會升職加薪

你睇波叔個仔就知波叔寧可佢乖乖地做二世祖

正正係咁，你諗下你上司會唔會畀機會你威脅佢個位
一個前線好打得嘅人畀佢上management簡直浪費人才啦，佢最好一世同公司喺前線打拼

有人可能覺得只要做到“公司無咗你唔得”，公司就會畀你食住但呢篇文嘅用處就係製造多啲呢啲信眾，令呢種員工俯拾皆是，佢哋博完就會發現得個吉

有啲老細仆街啲甚至會玩走你，專登升一個冇咁做到嘢嘅人。

一嚟威脅唔到佢，二嚟嗰條廢閪爆鑊嘅時候佢就執鑊，公司就真係冇咗佢唔得。

如果你覺得做廢柴可以高官厚祿,咁你咪轉去做廢柴囉

你呢句同老細升人職嘅準則有乜嘢關係?

當何啟明 冇到 35歲人地做副局長tim

民政署嗰一個咪一鳩樣

喂 舉咁多例子人地點落台

睇完篇野最後無Brian Cha 廣告

阿黃錦星又係，呢幾年除咗不斷徵費之外，環保政策有乜嘢改變？
仲有陳帆，邱騰華，楊偉雄嗰班咁耐以嚟有啲乜嘢政績？
陳肇始直頭做佢自己嗰範都做到一鑊泡。

我之前有上司曾經做過EO，佢話政府裏面廢人同麻煩人升得最快。
因為炒佢哋好撚煩，所以啲appraisal吹到天上有地下無，令佢哋盡快升走調走。

咁都要睇你做緊份咩工，文中講果D係靠份佣金為主要收入咪得

但當你只係一個shipping，一個it，一個acc，點可能令一間公司靠你搵食？

曾經係間trading公司聽一個manager講，全公司除左老闆最大就係sales果班，係真正幫公司搵錢，其餘acc shipping 倉務果D只消緊公司錢（某程度上無講錯）

佢係講你起馬幫公司搵到自己既double
而且冇人代替到你既效率
你先有機會賺得多
同埋唔係用打工心態
有本事親自同老細dual
有好多人以為自己印張幾十萬既單
就係你幫公司賺左幾十萬
講緊係你有幫公司開源/極大效率化產生利潤
又係你獨有既能力先係你本人幫公司賺到錢

反例子有利君雅，我自己唔知幾多年冇見過香港嘅記者有能力又有膽量問得咁尖銳咁到肉，呢排佢發生咩事我唔多講喇。

LM

其實有好多人個樣生得好睇肯化妝，再識人畢業入左間大公司，平時扮下pro chok下英文，0技能打下email，平平無奇按point升，之後就好高人工。
反而身邊d真係有料的人，一係平時用得太多腦唔太識刷鞋，一係變左技術撚睇唔起sell野班人，係間細公司做幕後1打10，賣條命比老闆做到中年咩都無。
香港要成功根本唔洗技術，化妝/chok下英文/識present扮勁，入左大公司已經玩哂，細公司做到你無哂頭髮仲係junior位

公司先會係人工反映返比你?
你認真定搞笑，我諗係香港番過工的人係唔會認為香港人工同付出有咩關係。加唔加人工你都係上進，個老闆仲加你人工做咩? 反映返比你對佢有咩著數?

賺錢好簡單
你肯埋沒良心去做啲仆街嘢
發過豬頭

所以先古語有云識人好過識字，千里馬常有伯樂唔常有，係職場見太多呢類例子，好多聰明人反而下場慘淡，反而果d日日扮工仲順風順水

華人圈子先係咁

所以咪証明你既付出唔係公司需要囉
你咪就係打份牛工又望加人工囉
你跳唔出呢個框框 咪永遠比老闆食住

我朋友就係因為岩岩有廠做左件貨qc唔過關，而佢係呢個範籌又識，結果受個老細所飛去捷克個客度托解決成件事。
原本廠佬budget50萬比我朋友，點知前後過程20萬就解決左
老細賞識佢叫佢過檔營運總監
1年可以拎廠turnover百分之3做marketing預算，間廠一年起碼3億，預算洗淨左可以同老細拆55分

條數勁和味

呢d機會你唔知把唔把握得到

理性啲諗
向上爬無非得兩個選項，原地升同轉工
轉工就考慮你目前工作已經決定請唔請你，但自己公司就要玩到go extra miles先有機會升，正常人都識揀

再者，如果一個人嘅工作能力喺求職市場得唔到認同，憑咩佢喺自己公司有得升？我舊公司有堆老前輩做咩都好游刃有餘，返埋星期六日，但十幾年無晉升，點解？就係因為公司睇死你出面無人請。

好多反對篇文嘅留言唔係全盤否定努力，只係否定“努力就是全部”呢個假理想，一分錢一分貨係真理，個個一分錢三分貨結果只會做爛市，勞方不斷受剝削，益咗資方

其實9成老細都要煩現金流問題
無收入日日都要燒錢，有d仲係數黎未收到cash

呢個故事
所謂成功理念，就係最緊要把握到一個機會

你有冇諗過人地辛苦咗幾耐先捱到呢個位

叫人唔好講心

內容叫人講幾份心

咁未必
時勢既野。。。
以前香港做洋行可以發達，黎錢易，之後金融，之後bitcoin,即係有眼光去冒險，誠哥係出色既例子

講就易
係咁易仲洗周街廢老咩

咁簡單嘅野你都打錯
所以唔係無難度架

lm

同努力讀書就會有好成績一樣

你問林鄭咪知
40萬底薪，都計啲東北發展、地皮、大白象工程、防疫基金等等既Commission

想知巴打做邊行，幾歲左右

宜個世界有樣野叫cap
你愈搵得多，你公司就會出樣野限制你既收入，增加公司既收入

垃圾文

但照計賺20 萬好難養到個10萬既人

Perer principle

香港地人脈就係實力
你做野點叻都冇用 人地同個客係同學仔
你做到識飛都好 都唔夠佢拍兩野膊頭
有人脈就有權力 有權力就有更多人脈
最後形成小圈子

成篇野講提升能力
其實最後都係為討好掌權者
入到小圈子先可以玩落去
入唔到 你一粒制做晒全公司既野都冇用
最後都係要比客撚 你都係要討好個客

香港好在仲有部份所謂專業資格
係仲可以靠實力換番黎
算係另一條唔洗靠打關係既路
如果唔係
香港根本就冇一條路係可以靠實力上神枱

最好笑係SJ呢啲編輯本身做開headhunt都係得2萬零人工，日日喺度講大道理

再講殺你全家

嬴政

今時今日香港越來越少呢啲機會，唔係話你努力就得，特別係宜加先起步既年輕人

齊齊入政府

好合理，但好多打工仔成日覺得幫左公司好多，只係做緊份內事，但好似覺得公司欠左佢💩💩

你而家嘅生活係點？work life balance? 收工或者放假都要係屋企做野 / 開會？

無野做時work life balance
有野做預ot到9點打後
放假都會有人打電話搵你
經常要開突發夜會因為要就歐洲時間
例會又係要就歐洲時間放工唔會準時
啲時間又閪係正你收工時間
但除左個會又唔係真係有野做呢啲最黑人憎
不過抖得e份糧都預咗
啲細既唔洗理e d,但所以咪會做細

點解佢會有commission

RC and FC 係咩黎？ 幾多年年資？

開咩公司 辛唔辛苦

underpay仲要今年疫情大條道理無人工加 如果連bonus都無我真係遞信走人

作者無提只適用於西方民主體制國家

佢抽咗唔少佣 你唔知姐

一般正常公司係比10萬你，佢哋要求你交100萬數

所以個story真係好fake囉

係 但多唔多人做到

100萬賺20-30萬profit
咁都合理

辦工時間做就係份內事，咁日日無償ot 點計?

呢篇野都係比人用黎打下飛機... 無乜實際得著...

咁岩小弟我份工咁岩接觸比較多有錢人... 醫生,律師,會計SENIOR PARTNER, 做生恴, 做地產發展商 乜都有
月入少則10 萬... 多則2-300 萬一個月... 如果做生意既億億聲
我發覺絕大部份人都有個共通點... 就係全部家底都非常好...

做醫生既有一半以上屋企人都係醫生... 打工既好大部份都係屋企人有人脈,
做生意既更加唔使講...8 成係接手屋企人生意... 每日返去露下面就算

唔係話有父蔭玩曬...(玩左90%啦... 未到100% 既...我都識一啲窮家子弟做到醫生,但係唔係講緊星球月球人果啲 都係得10 萬8 萬一個月) 只不過唔好期望話你做曬果啲野就肯定會變億萬富翁, 好多時運氣佔左絕大部份... 有時啲野無得強求, 做好自己, 機會黎既時候要識得把扼就得

利申: 前幾年月入過100k, 今年食左屎

咁咪轉工，無人迫你留，就係多人很做呢d無償ot,老細咪唔俾錢縮骨，打工永遠都係拉扯遊戲，想加人工自然要做到野俾人睇，想準時收工無人煩唔望加薪升職，自然要識走位，都係個句，覺得人地對你唔好睇你唔上眼，就轉工，無謂大家浪費大家時間

講到好似老馮咁，唔滿意就轉工，依家講緊個香港打工文化好19
咁你同果d 廢老講嘅香港買唔起樓住得唔滿意就移民有咩分別?

咁你同廢佬鳩up有咩分別位又上唔到，係到叫都唔會有人幫你改變現狀，咁叻咪自己開間公司用你既方法請人囉 成日要世界就你，有本事就改變個世界

岩啦，買唔到樓住劏房係因為自己無本事賺多d，唔好諗住個社會就你，要自己努力d

其實出生已經定左你月入幾多，有親戚個老公屋企人好有錢，開廠，佢自己有個單位成千萬，屋企人散銀零用幾萬俾佢，佢又開鋪，炒下股，真係一個月十零萬。要靠自己一個月賺十萬，除非你真係人中之龍，唔係都幾難